去台灣讀書真係唔係想像中咁易！

我係9月7號quarantine完，跟住14號正式上堂，至今返咗一個月學。我覺得壓力真係真係好大，仲要係好難適應。我甚至有自殺念頭，仲試過係宿舍爬出窗想跳樓。
你可能會講，讀到台灣數一數二嘅名校唔易，但果種壓力令我喘不過氣。我依家放假連街都冇時間出，下個星期就期中考。我最近瞓覺都瞓得唔好，尋日凌晨4點幾起身，跟住瞓唔番。
好似今日做bio lab咁，連續幾次做錯野😪，撈亂咗兩隻溶液。我做完實驗同講師吹水果陣有同佢講番尼個出錯，但我就唔敢同組員講尼個出錯。當然，我發現出錯之後有重做，再做番個啱嘅結果出黎，所以冇影響最終個數據。

搵蕭爺爺啦佢圑隊好多專業人士

台灣u係咪班制？

你等俾連登仔笑
係人都知台灣大學ez到爆

台灣讀書都讀到想跳樓

台灣係英文屎

其他科中學已經教香港大學程度既野

邊忽廢

大膽講句要香港中學生去讀應該都肥晒

第一次睇台灣d教學片嚇死

點解成班國中學香港大學程度d野

雖然中文

垃圾嚟

咁你dse幾分？

全部m2數

香港已經愈來愈少人讀了

點會唔跳樓

香港如果強迫讀m2數

一定好多人跳

果陣有中學師兄會考得14分，都讀到台灣出名大學既土木工程喎

唔廢都唔洗去台灣讀啦，留係香港都九成唔會讀到。

台積電 大立光廢？

你係女？

有好多嘢換落第二d人身上就變得好容易有時真係好睇人，件事本身可能仲無關事得咁大程度

台積電勁 = 香港過台灣讀書既人勁？

就算中學你冇讀m2
大學year 1都要讀返差唔多嘢
點會跳樓

Yes 會有甲班、乙班、丙班etc 每班都有學術導師，即係好似班主任，學校會出錢比佢地請學生食飯，因為學術導師要熟悉我地班嘅同學

19

DSE 個分可以補番黎
低分唔等於讀書唔好

利申DSE 12分 asso接番上u first hon grad

我有修數學系嘅微積分，覺得仲ok，唔太難（但當然唔係樣樣明曬）。佢地高三下學期先學微積分。如果響香港讀M2，F4下學期已經要讀，同埋學得深入過佢地

我都覺得台灣讀書好辛苦
見到台大咁爛grade

Yes

60%先算合格！我心諗，尼個係咩概念，小學先會😔

香港讀m2人數已經急跌係事實

擺明曲到圓啦巴打...
仲派得誇張過harvard

我個frd dse英文拎level 1
佢用中學成績考入台灣既國立大學
喺台灣佢係全班英文成績第一

唔好怪我直接
個問題唔喺台灣到
係喺你到
無論香港定台灣讀你都唔會輕鬆㗎

前社科院表示A range真心唔難B+對好多人嚟講已經算爛 grade

讀大學？

外國u應該知
以前ptt見d profile 3.6 3.7都入唔到cash cow master個陣都唔明
睇咗呢個先知

不過講真係非西方國家基本上報外國都discount
台灣inflate咁多之後比人discount隨時抵過香港比人discount 0.1-0.2

曲直都分唔到....
智商低 讀數理係難d

好似幾好

返黎洗底

讀到台清交成？ 咩科？

起碼一半人A-以上，CLS

有啲香港既院校攞A range 個lecturer 要向學校打report 解釋個學生有咩原因攞A range

65%......打report 打到傻

其實普遍大學工程科係咪會重新教過基本野先?
中學唔係理科但想報外國工程科
驚讀到死

利: ive 工程HD

吓邊個地方讀大學都唔會容易架啦
仲有你19分過台灣讀書做乜
冇33222讀一年asso都升返ugc啦
台灣大學係俾d dse低分嘅人去

香港私立大學都咁
讀台灣私立真係玩撚完

其實我真心唔明
台灣中學啲workload咁多
點解出到黎都係咁

香港過台灣讀書既人勁可以勁，廢可以好廢。而大部分大家知既都係差果班，咁岩你聽未？

邊間呀
工科係難既加油啦

過來人經驗，唔洗比太大壓力自己，總會過到既，最多咪重修

去過台清交其中一間exchange 一樣讀bio要做lab
雖然係exchange 但啲course唔pass我返嚟一樣要defer
只能夠講果度比香港三大程度已經低好多 壓力細好多
或者你成日做錯野覺得好有挫敗感
但佢地俾分同派grade多數都好鬆手
好多時你有attendance再同負責既TA關係好就搞掂

反而覺得最難係同台灣人共處 佢地望落friendly
但係都會對外人有戒心 唔係咁易深交
當然我都有遇到例外啦

加油啦樓主

加油
我有朋友都過左去讀
等於由頭黎過
加埋宿舍生活
我都覺得好難頂

有幾難啊

係人嘅問題

香港咪一樣

哇 咁台灣博士係咪好易入

女仔當然辛苦
男人去台灣 溝台妹屈機 就爽
女人翻香港女權大就正

廢撚到咁撚on9屌
有手有腳識呼吸都讀到巴野搞撚到咁
直接返工啦屌

手足加油呀
人在異地，時不時組班香港人圍爐都好

係65%人A-喎

Blocked

去台灣讀過一段 短時間
個陣dse考柒左

讀數學

數學堂：我中四學既嘢
有小測個d 份嘢英文 教授話大家可以攞手機出黎查

中文堂 講下d詩歌 文學之類

又話咁快到左小測 我個堂攞本書出黎揭下 有d 學過 有d無學過 好似考dse文學咁亂柒咁寫落去
最後差唔多滿分

其他堂就無咩點上過了
好快就返左香港 係香港升返u

總結：程度真係好低

前排仲有人話香港數難笑死我，人地如果係職技上大學嗰班侓撚勁，大一二必修基本上學過曬

去廁所洗唔洗舉手問老師?

台灣全民大學咁濟

水鬼升城隍

你咁廢就收撚皮啦

1) 戒上連登
2) 專心讀書, 同同學多啲溝通, 不恥下問
3) 無論你喺邊個國家讀書, 都會有高手存在
根本唔駛理佢地咩實力, 盡你自己能力就可以了

恆大？……

所以有勁有唔勁

Year1都係學翻Alevel程度既數同physics 姐

真係好勁

香港果d只會睇學校名

hku唔理咩系都會話當勁過理工

未必係低門檻
有中同本身有CU收佢讀政政
但係佢後尾去咗NTU讀政治
我又覺得數一數二嘅名校其實係equivalent嘅門檻

理工有咩科勁過HKU?

食屎啦你
從來唔溫書都有10分

咁就

嗰邊課業黎計一定chur過香港
一個sem 18-24 credits 當食生菜

個個dse loser去到外國都話間u難讀

台大

妹妹 你個問題唔係台灣度, 都唔係讀大學度
你亦唔係問題, 自殺唔係解決方法

你遇緊既問題叫成長，責任多野, 你handle 緊既野level up左
過渡期來，唔洗擔心，你會pick up到的
你DSE19 分都唔差, 我相信你能力加埋英文唔會差得過台灣local 班大一生
比D時間自己，同時都好好享受係台灣既U LIFE
唔好亂諗野最緊要

成長就係要學識balance. 你唔再係高中生
你要平衡生活中既goods and bads. 要訓練好自己EQ
我當年大學都會因為爛grade而好煩惱，但係事實grade 只係我U LIFE好多件事既其中一樣，仲有朋友關係, 家人, 愛人, 經濟, 社會等等
人生由你呢個時間點開始就係會愈負擔愈多，大家都經歷過。
慢慢你都會學識取捨，唔係樣樣野都要做最好果個。
但我地必須要為自己活得最自在最開心

去台灣讀都呻辛苦，真心建議樓豬死撚咗佢算

唔好亂係連登叫人死左佢算
連登試過有人PO上來想自殺, D人係咁叫佢死左佢算
真係自殺死左

dse低分就明顯係唔識讀書
要比一般人努力 走好多冤枉路先追到啲叻人
不如諗下你自己dse咁低分 係咪追得好撚辛苦啦

真？

寫多幾次預報結報就熟架啦
做實驗之前係個腦run一次個step
好快就四年架啦
記得唔好扔左本log book佢因為日後返工果陣睇返好有用

樓上班撚屌咪撚成日覺得台灣好易
台灣大學真係易入難出
你地知唔知每一科可以劏「即係fail」成班三分之二既人？
唔好成日串尻台灣讀書d人廢
每個人都會有失手既時候
我認我dse考得廢
但我覺得唔可以用dse幾多分斷定一個人成績點
如果你地咁撚勁個個三大神科啦on9
你地入到8大就串我地台灣
咁人地入到三大係唔係又可以串尻你入八大？
人比人真係比死人
讀書有時唔係為知識
有時更加係為左學識尊重自己

利申：孫權大學微生物grad之後去左英國讀master
宜家kong u PhD
我咁廢都得咁你都一定得
加油呀樓豬

中學同學未考dse都有offer

係 仲斬死埋佢老豆老母

樓主同葉問：唔係咁易㗎，師傅。

諗咗陣先知邊間孫權大學

工程系點睇都贏hku歷史系掛

咁應該唔關台灣事

nursing

台灣數一數二

我淨係知啲英文屎到仆街

孫權大學笑到癲咗

會唔會係因為台灣國中升高中就已經分專科？
見有囡囡16歲已經讀緊護理嘅野
香港來來去去又咪係得文理商三科，真正專科野都係大學先有

呢個係咪膠post 嚟?

樓主你係連登問呢d死得啦
個個都First hon 3 大

如果有料又岀國點解唔去MIT 去台灣？

想問下樓主dse 幾多分

係留係果面就是鳩但

你返香港19台灣野雞大學 hr睇落 要個ive仔好過

事實係讀唔成書果班 又唔想出黎做野 甚至有d連hd都上唔到既都走左去台灣讀

香港政府有錢 = 你有錢？

Ching都係台灣讀？

台灣人真係係咁叫架囉
Btw ching你都係台灣讀？

Nursing 間間都一樣姐
岀到黎做既位同人工都一樣

真. 所以後來有自殺傾向PO, 個頂都會加多句野.
另一個巴打講斬父母果個我就唔清楚

呢個po 引哂啲ive，毅進同假膠出嚟

尼你老母

你on9就死返大陸la
咁多人死唔見你死既?

台灣中學教香港大學既野?
我未撚聽過播 , 邊D呀講來聽下?
香港以前AL就COVER好多外國U YR1既野

我唔否認除英文外, 台大, 成大批學生唔會差過香港3大
7-80年代台大仲好過港大添...
依家就

國中學大學程度？
有冇例子同片？

oh Rip

連登仔就收皮啦竟然夠膽講人地最top大學個班人都廢
點解可以自大到咁仲要分分鐘講呢句野既人3大都入唔到

19分入'到數一數二?

得罪講句 連台灣啲大學都覺得讀得辛苦 你不如唔好讀書啦台灣啲大學出名易

唔容易都要繼續讀落去
係香港讀大學都唔容易
唔通就唔讀咩

台大十幾分都入到

year1我咪又係咁樣捱過
有lab會 chur架
反而係你點樣讀 培養一下早睡早起習慣

你就唔好9up 理工先會

佢a+ range = UST 全個 a range

唔好玩啦
呢加個課綱尤其英文都參考咗香港個考法同syllabus

英文真係出reading LQ好似dse paper1咁

所謂大學野係人地個syllabus係香港係out咗syllabus，佢地要考

而且佢地唔少人學測都入到大學，餘下半年佢地就係上大學先修班所以咪識囉

屌 原來弱智

我年中拎唔少A-

做咩啫你 會調分拉curve架

呢個真

咩曲直....
樓主人數比例同分數都分唔到
仲要a-同a+都睇唔到
條友仲話微積分catchup到

樓主去台灣讀書都呻食屎啦
番黎讀科非商科你grad到再講

Year1有lab係好chur
3個鐘1credit

咁讀ust, 係唔係reg day 已經要跳

係咪咁好grade,我比我例子你睇

Ching搞笑？
大把科入到

你先搞笑
縮返去你老母個閪到啦小朋友

你就縮番去你老母個閪到啦
垃圾先去台灣讀

屌你老母你知唔知我係樓主呀

上文打錯
我係數據收集個作者

屌笑死
諗住搵野駁
就駁返個作者

咁又點
係你出你咪知垃圾都入到台大
去台灣讀書啲人真係奇怪啲架喎

如果立法會選舉延期 有議員辭職 咁空左個位點？

你問埋呢啲問題仲奇怪 唔講以為白卡

台灣讀書奇怪你就唔好話自己黃絲啦

黃國桐都係店台灣讀書㗎

得喇 慳啲啦
中學我隔離條傻仔收到台大conditional offer 4條2就收仲衰過毅進
台大個名係香港臭晒架喇

啲大話真係差 從來冇conditional offer嘅野
只有direct offer

呢加入學有3條path,佢用十一校聯招path1呃到professor佢叻囉，佢考衰dse佢嘅事而你貼俾我睇係path 3聯合收生，依你dse成績去報

問題係你呢加駁到連大話都講得出嚟，你都係收皮啦返老母個閪到啦

我同你講 4條2佢係大學讀都好精彩，唔係你條asso仔係到9up

條友跟學校交流去台大報架喎我就唔知你地邊個岩不過你真係好撚煩 係人都知台大垃圾唔知你拗乜

我成日都話台大垃圾㗎啦
但你一知半解囉 前面咩去交流報台大仲痴線

我唔係煩你呀 係你冇資格出聲咋
煩咪quit連登block我囉

dse低分嘅原因就一定係無讀書
但無讀書就唔一定因為唔識讀書

識讀想讀 但間學校搞到你日日番去自習咁、上堂唔教書係度改簿

你估個個學習環境、學習資源都一樣咩

求台妹圖

大一係咁，第一個學期好唔慣，輕鬆啲，識多啲朋友，適應左就享受一下台灣生活，得閒打電話反屋企，人是需要長大的

真架 不過唔係佢9up
仲有唔好係壽司郎個post問我

你都覺得台大垃圾咪得囉
講咁多廢話唔知嘈乜

我成日話乜都係垃圾㗎啦

我即刻google

東吳

我下年都準備去報polyu building service讀second degree

即刻search到個痞客邦，又學到野😂

上到大學
自己唔明 唔問 唔溫書咩都死啦
我星期六起身就係到寫啲難嘅assignment溫書啦 唔明就問同學或者去圖書館

做完就三至四點就出去玩完全冇問題

中學

中學就算啦 我夠日日都唔溫書

三大細班course
Mid term 同Final 都max但A-
懷疑因為得罪咗個professor

20% A+

grade 爛咪爛
defer 咪de囉 橫掂台灣大把嘢玩
諗唔掂咪整口煙囉
唔洗自殺嘅

有啲科係純report好易拎分

係DSE廢姐 都係呢幾年嘅事 早十年al你唔講

樓主講野浸白痴港女味出哂黎，係香港讀下牙蘇搵毒撚carry讀文社科咪算囉，做咩要過去讀數理科害人

點先可以係香港攞牌？
識人牙醫十幾年都拎唔到

去台灣讀社科院係點㗎？
有無香港咁乞

拎唔到先打

仲唔去報補習班

行乞

唔想考試就做research/report既科

但final連埋其他科/考試堆埋一齊真係地獄

我冇讀理科入左細電我都未跳，你同我講淨係M2數就跳你温室長大架？

傻人發現案

呢到大把

唔好講到未接觸過叫佢去讀就要死咁
有啲人無讀但數底好 佢地都好快學到

大部份香港人就係咁西, 一日到黑剩係識諗住踩人拎優越感
到你串返佢(好似你phd咁)佢地就高潮架喇
不過你體諒下啦, 香港E家除左J下E D無野可以J架喇

咁咪證明唔係我勁，係樓豬廢囉小小野又要跳樓，幾時跳到出黎做野？M2少人讀唔係因為太難，係因為香港人功利，計到盡入大學，唔好連讀唔好M2都揾借口，要克服佢，或者直接quit u囉咁咪咩壓力都冇囉

但樓主自己都有問數呀
樓主一直都講chur啫

咁其實係嘅
香港排時間表係可以好靚
台灣返到好似中學時間表咁 仲要做3個鐘頭lab又日日寫預報

但其實都好快過 而且愈高年級啲分愈易拎
同埋佢壓力覺得要60分先合格，但佢唔知會調分/拉curve根本就唔可能次次都60分

我master做lab都要3粒鐘
所以樓主呢啲人唔屌唔得，fail左咪認衰再讀囉，去留學都唔會有經濟困難掛？咪再開口埋口就跳樓喇

呢個就係普遍大學生上u迷惘現象

網絡欺凌嘅言語暴力你唔會想象到。

人哋壓力大沒適應上嚟呻幾句，啲人就喺咁叫佢去死。

以前去啲oversea student party
見到有人介紹自己台灣讀書
人唔笑狗都吠

乖乖地返黎讀HD啦

UST撚有20% A range咩

而加dse cut哂啦 上U要一個sem要學番哂正常al用2年讀嘅野 成個課程on9到

ive

差唔多啦

係靜宜大學都好funny

好多帝大嘅手足
a 到a+每grade 跌0.3
a-去b+一野跌0.4，勁伏
上年reg 咗科伏到喊得c

去驗腦實際啲

台大獸醫？

咪又係咁讀
香港唔chur咩？

果陣lab都照走堂
Google 抄lab report
台灣完全唔care plagiarism

呢D問題得台灣讀書有香港讀書無?

m記大學

屋企人曾經係 佢都去咗美國讀PhD

起錯我底仲要bam埋

條友用人地個名之餘仲要周圍起人底
唔知jm9

Btw ching
我諗我地係差唔多時間畢業